## Задача 2

### Задание 1
- Какие команды определены, есть ли у них параметры? 

    `turn [left | right]` - поворачивает робота против/по часовой стрелке

    `move` - двигает робота в направлении текущего взгляда (если нет препятствия)

    `beeper [pick | put]` - забрать/поставить маяк в текущую клетку
    
    `exit` - закончить программу

- Какие ключевые слова есть в языке?

    Помимо команд, `begin, end` - для обозначения начала и конца программы

- Напишите программу, которая передвигает робота на 2 клетки вперед и на 2 направо

    Я не сохранял простые промежуточные результаты. В `maze.karel` находится программа, содержащая все фичи языка, требующиеся в лабе

- Какие соглашения используются для токенизации?

    Токены разделяются произвольным числом пробельных символов

### Задание 2

- Какой способ реализации мы здесь применяем?

    ?

- Подойдут ли здесь какие-либо паттерны проектирования?

    В интерпретаторах уместны различные паттерны, такие как Visitor, так как мы работаем фактически с абстрактным деревом

- Как вы проверяете, что обрабатываемый узел модели имеет определенный тип из метамодели языка?

    Через рефлексию. У объекта можно узнать имя класса, к которому он относится. Для отдельных типов в метамодели создаются свои типы в питоне

### Задание 3

- Как указать приоритет ``and`` над ``or``? И ``not`` над ними обоими?

    Я реализовал это через интерпретацию формул как дизъюнкцию конъюнктов. Это достигается тем, что выражение мы интерпретируем как набор выражений, соединённых ``or``. Далее эти части интерпретируются как выражения, соединённые ``and`` и т.д. Это равносильно тому, что мы делаем дизъюнкции в самом конце. До них - конъюнкции. До них - отрицания. А до них - вычисление скобок.

- Выясните, в чем состоит проблема dangling-else, как она решается в нашем случае в textx?

    Нетривиально понять, где заканчивается ``else``-блок, и где начинаются код вне условия. Решается проблема добавлением в язык токена, обозначающего конец ``if-else``-блока. В нашем случае - ``end``

- Обратите внимание, что кроме команд теперь есть и выражения, которые возвращают логическое значение и не являются командами. Как они добавлены в грамматику языка?

    Они добавлены как необходимые части условных и циклических операторов. Когда они исполняются, логические выражения, используемые в них, необходимо вычисляются

- Добавьте цикл из ``n`` повторений самостоятельно

    Этого я не делал

- Программа теперь состоит из команды и выражений. Как бы вы реализовали их обработку?

    Выражения вычисляются тогда, когда исполняются соответствующие условия или циклы

## Задача 3 

- Есть синтаксис pascal-like, c-like и python-like. Какой вам ближе?

    Я сделал что-то похожее на python-like

- Продумайте, как обозначить возвращаемое значение из функции. 

    Можно сделать оператор объявления переменной в текущем контексте. Тогда возвращаемое значение просто кладётся в контекст под некоторым именем. Я это не реализовывал

- Как лучше передавать параметры - по значению или по ссылке? 

    Мне было удобнее заранее вычислять значения и копировать их. Ссылочность добавила бы много дополнительных сложностей и ничего бы не упростила в данной задаче

- Нужен ли стек для реализации подпрограмм? Узнайте, что такое stack frames.Сравните с тем, что уже знаете про область видимости переменных

    В каком-то виде нужен. Например, чтобы хранить локальные переменные функций. Для адресов возврата из функций ничего отдельно делать не нужно, так как в питоне мы можем просто использовать его собственный механизм вызова и возврата из функций

- Как бы вы реализовали ``goto``? В ранних вариантах Бейсика можно было выходить как за пределы структурного блока, так и за пределы подпрограмм, чем это грозит?

    Каждый statement программы нужно было бы как-то занумеровать и хранить в глобальном состоянии. Нарушение структурных блоков опасно тем, что мы можем перейти в место, использующее переменные, инициализацию которых мы пропустили. Скорее всего, программа просто упадёт или сделает что-то бессмысленное

- Обратите внимание, что мы пока не определяли никакие хранимые данные. ТО есть все данные хранятся на поле в клетку. Если нужно, можно ставить маяки. Как считаете, нужны ли переменные в программе и зачем?

    С переменными очень удобно, но в целом, есть парадигма функционального программирования, где частично можно обойтись без этого. Но наш язык выглядит скорее как императивный, поэтому в какой-то момент переменные могут понадобиться